\documentclass[10pt]{beamer}

\usetheme[progressbar=frametitle]{metropolis}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[portuguese]{babel}

\usepackage[binary-units=true]{siunitx}

\usepackage{booktabs}
\usepackage[scale=2]{ccicons}

\usepackage{pgfplots}
\usepgfplotslibrary{dateplot}

\usepackage{xspace}
\newcommand{\themename}{\textbf{\textsc{metropolis}}\xspace}

\title{Minicurso de Latex}
\subtitle{Introdução}
% \date{\today}
\author{Luiz Fernando Afra Brito}
\institute{Universidade Federal de Uberlândia}
\titlegraphic{\hfill\includegraphics[height=1.5cm]{ufu-logo}}

\begin{document}

\maketitle

\begin{frame}{Donald Knuth -- Criador do \TeX}
    \centering
    \begin{columns}
        \begin{column}{0.48\linewidth}
            \includegraphics[width=\linewidth]{knuth1}
        \end{column}
        \begin{column}{0.425\linewidth}
            \includegraphics[width=\linewidth]{knuth2}
        \end{column}
    \end{columns}
\end{frame}

\begin{frame}{Leslie Lamport -- Criador do \LaTeX}
    \centering
    \begin{columns}
        \begin{column}{0.44\linewidth}
            \includegraphics[width=\linewidth]{lamport1}
        \end{column}
        \begin{column}{0.465\linewidth}
            \includegraphics[width=\linewidth]{lamport2}
        \end{column}
    \end{columns}
\end{frame}


\begin{frame}{Prós e Contras}
    \begin{columns}[T, onlytextwidth]
        \begin{column}{0.45\textwidth}
            \textcolor{green}{Prós:}
            \begin{itemize}
                \item Criação de layouts profissionais
                \item Não precisa pensar em layout
                \item Suporte a expressões matemáticas
                \item Vários pacotes gratuitos
            \end{itemize}
        \end{column}
        \begin{column}{0.45\textwidth}
            \textcolor{red}{Contras:}
            \begin{itemize}
                \item Necessita conhecimento de comandos básicos
                \item Difícil criar layouts totalmente novos
                \item Precisa ser instalado ($\sim\SI{200}{\mega\byte}$)
            \end{itemize}
        \end{column}
    \end{columns}
\end{frame}

\begin{frame}{Tirinha}
    \centering
    \includegraphics[width=0.5\linewidth]{tirinha}
\end{frame}


\begin{frame}{MS Word vs \LaTeX{}}
    \centering
    \includegraphics[width=0.7\linewidth]{latexcomplexity}
\end{frame}

\begin{frame}{Pense...}
\begin{block}{Situação 1}
    Você precisa escrever uma monografia de $150$ páginas cheias de figuras e tabelas.
\end{block}

\begin{block}{Situação 2}
    Na mesma monografia você precisa ter certeza que cada referência foi citada pelo menos uma vez no texto.
\end{block}

\begin{block}{Situação 3}
    Você precisa formatar a sua monografia conforme as normas ABNT ou qualquer outra.
\end{block}
\end{frame}

\begin{frame}{Funcionamento}
    \includegraphics[width=\linewidth]{latexop}
\end{frame}


\begin{frame}{Tipos de Documentos}
    \begin{itemize}
        \item Artigo
        \item Livro
        \item Carta
        \item Prova
        \item etc
    \end{itemize}
\end{frame}

\plain{Questions?}
\end{document}
